<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Gnome on (⁎˃ᆺ˂)</title>
    <link>https://alunux.github.io/tags/gnome/</link>
    <description>Recent content in Gnome on (⁎˃ᆺ˂)</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <copyright>© This post is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License，please give source if you likes to quote or reproduce.</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 03 Apr 2017 23:25:29 +0700</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://alunux.github.io/tags/gnome/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Backup &amp; Restore Pengaturan Polari</title>
      <link>https://alunux.github.io/post/backup_restore_polari/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Apr 2017 23:25:29 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://alunux.github.io/post/backup_restore_polari/</guid>
      <description>Polari 3.22.2
  Polari merupakan sebuah aplikasi klien IRC yang dikembangkan oleh proyek GNOME. Polari memiliki antarmuka yang sederhana, termasuk fitur-fiturnya. Walaupun demikian, fitur-fitur yang sering digunakan oleh kebanyakan pengguna IRC pada umumnya (konek ke server, masuk channel, dll) terdapat pada Polari. Sayangnya terdapat satu fitur yang hilang menurut saya, yaitu backup pengaturan yang telah disetel oleh pengguna, seperti daftar server beserta channel-channel yang telah dientri satu-persatu. Tentu ini sangat merepotkan sekali jika kita memiliki daftar channel yang banyak.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Upgrade GNOME 3.20 di Fedora 23</title>
      <link>https://alunux.github.io/post/upgrade_gnome_fedora23/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jun 2016 10:43:42 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://alunux.github.io/post/upgrade_gnome_fedora23/</guid>
      <description>Bismillahirrahmanirrahim.
 Gambar: GNOME Control Settings - Details - Overview
  Beberapa waktu yang lalu saya membuild beberapa paket untuk anda yang ingin mencoba GNOME 3.20 di Fedora 23. Tidak ada jaminan keberhasilan dalam menggunakan paket-paket ini. Jadi apapun yang terjadi dengan komputer anda, maka sepenuhnya ditanggung oleh anda sendiri. Saya sendiri telah mencobanya dan berhasil melakukan pembaruan GNOME ke versi 3.20.
Buka terminal dan jalankan perintah-perintah berikut secara sistematis:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Instalasi Fedora 22 Minimal &#43; GNOME Minimal (Catatan Kasar)</title>
      <link>https://alunux.github.io/post/instalasi-fedora-22-minimal-gnome-minimal-catatan-kasar/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Aug 2015 11:06:27 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://alunux.github.io/post/instalasi-fedora-22-minimal-gnome-minimal-catatan-kasar/</guid>
      <description>Bismillahirrahmanirrahim.
[Chapter 1] Sebelum Instalasi
 Download paket NetworkManager-wifi untuk mengakses internet via jaringan wifi: Download 64-bit Download 32-bit
 Download paket wpa-supplicant sebagai dependensi paket NetworkManager-wifi: Download 64-bit Download 32-bit
 Simpan kedua paket tersebut.
  [Chapter 2] Instalasi
              
[Chapter 3] Koneksi ke Wifi
 Mount partisi di mana paket NetworkManager-wifi dan wpa_supplicant berada.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mengecilkan Titlebar Fedora 22 Workstation</title>
      <link>https://alunux.github.io/post/mengecilkan-titlebar-fedora-22-workstation/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Jun 2015 13:30:57 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://alunux.github.io/post/mengecilkan-titlebar-fedora-22-workstation/</guid>
      <description>Bismillahirrahmanirrahim.
 Tekan Alt + F2 pada keyboard. Isi dengan gedit .config/gtk-3.0/gtk.css pada kotak isian yang muncul lalu tekan enter.
  Setelah Gedit terbuka, isilah dengan:
  Save file tersebut, kemudian tutuplah Gedit.
 Tekan lagi Alt + F2 pada keyboard, ketikkan &amp;ldquo;r&amp;rdquo; lalu tekan enter.
  Sebelum diubah
 Setelah diubah
 Jika Anda masih menginginkan ukuran yang lebih kecil lagi, maka silahkan Anda ubah nilai padding-top dan padding bottom pada file yang Anda buat tadi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tugas Tantangan 1 [Sistem Operasi]</title>
      <link>https://alunux.github.io/post/tugas-tantangan-1-sistem-operasi/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Sep 2014 06:52:36 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://alunux.github.io/post/tugas-tantangan-1-sistem-operasi/</guid>
      <description>Bismillahirrahmanirrahim.
Postingan ini bertujuan untuk memenuhi tugas praktikum mata kuliah Sistem Operasi. Adapun tantangan yang diberikan:
Screenshot login screen dengan nama user masing-masing, instal aplikasi tambahan melalui terminal, screenshot syntax, proses dan hasil, jalankan aplikasi Line dari windows screenshot fullscreen.  [Chapter 1] Mengambil Screenshot Login Screen
Untuk mengambil screenshot login screen yang muncul, saya membutuhkan bantuan aplikasi ImageMagick, virtual terminal, dan sebuah baris perintah. Baris perintah ini saya sederhanakan dengan membuat sebuah file bash script agar mudah saat pemakaian (tidak mengetik baris perintah yang panjang).</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>